[三年零八個月]人類最血腥政權！「紅色高棉」統治3年8月 殺光全國1／4人口

柬埔寨40年前曾有過一個信奉極端共產思想的赤柬政權，掌權4年內實施恐怖血腥統治，造成全國4分之1人口死於非命。聯合國柬埔寨特別法庭16日裁定，2名仍在世的前赤柬高層農謝（Nuon Chea）和喬森潘（Khieu Samphan）種族滅絕罪成立，判處終身監禁。這是紅色高棉大屠殺40年來首次被認定為種族滅絕，讓這場世紀審判又被稱為柬埔寨的「紐倫堡大審」。

紅色高棉（Khmer rouges）又被稱為赤柬、赤色高棉（正式名稱為民主柬埔寨），是由崇尚極端左派主義的柬埔寨共產黨領導人波布（Pol Pot），於1975年至1978年間推翻高棉共和國，攻佔金邊後建立起的極端獨裁政權。

赤柬為了建立一個自給自足的農業共產社會，掌權後強迫全國「城市大清空」、「平民下鄉農耕」，命令所有城市居民強制性遷移到農村生產農產品，並且廢除貨幣制度、取消私有財產、關閉銀行，並禁止人民上學、參與宗教活動，甚至還取消夫妻關係，強制拆散家庭，違者最嚴重會遭到處決。

在強制勞動、內部清洗、勞改、政治迫害、集中營、大屠殺種種恐怖統治下，加上政策不當造成的大飢荒、過勞死、瘟疫等因素，赤柬統治短短3年8個月內，約有200萬人喪生，相當於當時柬埔寨全國人口的4分之1。

除了飢荒與過勞之外，赤柬為了鞏固統治權，積極肅清前政府軍政人員、親越南份子、異議人士、知識份子、僧侶等，動輒將人用木棍毆打致死，或是實施大規模處決。在金邊最惡名昭彰的S-21集中營（現址改為大屠殺紀念館），當時的獄卒會以電擊、鑽腦、倒吊、性侵等酷刑逼供囚犯，接著轉送金邊南部的「瓊邑克滅絕中心殺害」（Choeung Ek Genocidal Cente，又稱萬人塚刑場）。

1978年底開始，越南以大量僑民遭赤柬殺害為由，起兵進攻柬埔寨，最終於1979年1月攻佔首都金邊，推翻早已失去民心的紅色高棉政權。成立由越南和蘇聯扶植的柬埔寨人民共和國。1993年9月，柬埔寨頒佈新憲法恢復君主立憲制，並將國名恢復為柬埔寨王國。

儘管赤柬已經於1981年宣告檢散，但餘黨仍盤據在泰國、柬埔寨邊境的叢林中打游擊戰，拒絕與柬埔寨簽訂和平協定。直到1996年，赤柬前外交部長英薩利為了換取柬埔寨國王赦免，率領部隊向新政府投降。赤柬首腦波布則在1998年因心臟病在叢林中逝世，一生未受過審判。

好撚癲，香港冇大台運動，已經發展到929全球冇大台反支運動

每一個紅色政權都罪大惡極
殘害自己人民